【華航改名】立院通過公決案 華航應加強台灣意象提升辨識度

中華航空因英文名稱為「CHINA AIRLINES」，在國際上常被誤認為來自中國的航空公司，立法院臨時會今（22日）通過華航改名公決案，明定交通部應研議提升華航國際識別度的相關政策，包括塗裝飛機、加強台灣意象，另應邀集相關單位研議更改華航英文譯名及改名的可行方案。

提案要求，通部應研提分期可行的華航改名計畫，前期以不涉及改約航權談判的飛機塗裝重新設計為主，如加強 TAIWAN 或台灣意象設計等方式，由交通部邀集相關單位研議更改華航英文譯名及華航改名的各項可行方案與配套措施。

直頭同 ChinXXXXX 切割

重新定義 「華人」 並不是 Chinese